1. Co zajímavého jsem v poslední dobé četla videla a slyšela. Četla jsem članek na internet strance Lidovych novin, (www. lydovky. cz) že v Čechach se zvyšuje počet stoletych ve veku 100 let a vice. V minuly tyden z omřela nejstarší občanka ČR... Františka Kozhnarova. Ji bylo 107 let. Podle stavu na liden v ČR žije 502 osoby stareji 100 let. Z nich 428 žen a 74 mužů. V temto roce ješte 411 lídi dosohnout 100 let. Nejvice stoletych žije v Praze - 173, v Jižnomoravském kraji - 119. Nejméně žuje - 17, v Karlovském krojí. Podle mého názoru češí žijí klidný, prav tajemství blouhověkovosti čehův.
